<resources>
    <string name="app_name">户政</string>
    <string name="notifyTitle">提示</string>
    <string name="notifyMsg">当前应用缺少必要权限。\n\n请点击\"设置\"-\"权限\"-打开所需权限。</string>
    <string name="setting">设置</string>
    <string name="cancel">取消</string>
    <string name="YearContent">新生儿出生后一年内可随父或随母登记户口，由父母或监护人向常住户口登记机关申报出生登记，手续齐全，当场办理。提交：
        \n1、《出生医学证明》原件；
        \n2、父母双方《居民户口簿》及身份证原件；
        \n3、父母《结婚证》原件；
        \n4、父母双方为现役军人（至少一方在本市服役），可落户在本市父母名下合法固定住所单独立户，也可随（外）祖父母落户。需提交父母军官证、房屋产权证明、与（外）祖父母关系证明、（外）祖父母同意落户证明；
        \n5、大中专院校的已婚学生夫妻双方户口均属学生集体户口的，在学期间所生子女可以在本市（外）祖父母户口所在地户口登记机关申报常住户口，需提交拟落户地房屋产权证明、与（外）祖父母关系证明及（外）祖父母同意落户证明；
        \n6新生儿的父母民族成份不相同的，还应当提交父母共同签署的《民族成份填报申请书》；
        \n7、本市公民在国外所生子女，监护人还应提交市局开具的《登记户口通知书》及《出生证明》翻译件原件（需加盖具备翻译资质的翻译公司骑缝章）</string>
    <string name="reminder">★温馨提示：依据《中华人民共和国国家通用语言文字法》及《公安部关于启用新的常住人口登记表和</string>
    <string name="errorMessage">不能为空</string>
    <string name="constable">警\n员</string>
    <string name="secretary">文\n员</string>
    <string name="auxiliaryPolice">辅\n警</string>
    <string name="hall">公安南开分局人口服务管理中心现有民警25人，非警务人员49人，党员民警及文职辅警30人。中心于2005年11月28日成立并正式投入使用，位于广开四马路与西市大街交口西北角，占地面积1200平米，交通便利，功能齐全。中心设置有户口受理、身份证受理和户限受理3个服务大厅、37个业务窗口，承担着全区32万户、86万居民的户口迁移、变更、户口申报审核、居民身份证及临时身份证制发等业务，能够“一站式”办理全部户口和身份证户籍业务，并提供多项便民举措和服务。中心实行全年无节假日办公，日均接待群众700余人次，成立13年来，累计接待群众130余万人次，受理各类户籍业务120万余件，身份证业务80万余件，解决疑难户籍问题5000余件，收到群众表扬3000余件次，且至今未发生一起责任信访投诉，在全区行风评议中始终名列第一。
中心自成立以来曾被授予全国“巾帼文明岗”、全国“青年文明号”、天津市“模范集体”、“天津市服务标准化建设示范单位”、天津市“人民满意窗口单位”、天津市文明单位、天津市优秀志愿服务岗（站）；4次荣立市公安局集体二等功；2016年荣立市公安局集体三等功；2015年荣获天津市公安系统“青年文明号”、市公安局集体嘉奖；曾多次被评为南开区“一级行政服务大厅”、“文明执法、服务经济”先进基层单位、“基层党建工作示范点”、“先进党组织”、“三八”红旗集体、“青年文明号”、“五四”红旗团支部等多个荣誉称号。张高丽、孟建柱等领导同志先后莅临中心视察工作，并对南开分局人口服务管理中心的工作予以充分肯定。
</string>
    <string name="huxian">
        户限受理厅内设12个业务窗口，配备民警7人、文职6人、辅警5人，负责受理市外户口的迁入申请和审批（包括：夫妻投靠、老人投靠子女、子女投靠父母、知青返津、蓝印及蓝转常）及更正年龄、补发户口簿、变更姓名、恢复户口、超时出生、集体户口等业务，均需逐级上报分局、市局审批。大厅将现代科技手段融入窗口服务，自主研发了户口申报流程查询系统，将户籍政策、户限受理调查、审批权限和时限等内容全部公开，给予申报群众最大知情权；同时启用短信服务平台，将已报市局待审批、办结等业务办理流程通过短信告知申办人，并进行跟踪回访；按照市局要求，安装准迁证自助打印设备，切实方便群众。大厅积极响应市局提出的审批前置举措，将部分需审批流转的户口业务由10个工作日缩短为当场办结或一周之内办结。实行户口补缺制度，对于手续不全的群众，以告知单的形式，明确告知群众所缺材料，对群众准备的材料先期受理并鼓励群众留存，群众补充材料齐全后，民警对已留存的材料不再核验，只核验补充材料，减少窗口民警重复核验材料，节约了时间，减少了群众往返，提升了办事效能。
        </string>
<string name="shenfenzheng">
    身份证受理厅内设10个业务窗口，配备民警3人，文职3人，辅警6人，负责受理居民身份证信息审核、人像和指纹采集、临时身份证制作、领取发放等业务。大厅在配有舒适座椅、饮水机、梳妆台和身份证照相使用衬衣等便民设施的基础上，专门为行动不便的残疾人或老年人铺设了残疾人通道，配备了轮椅，开通了绿色通道，由值班民警直接受理，并提供上门办理二代身份证、核对户籍信息等服务。按照市局要求，安装了身份证自助领取设备，受到群众广泛好评。
</string>
    <string name="hukou">
        户口受理厅内设15个业务窗口，配备民警8人、文职11人、辅警10人，负责受理全区居民的市内户口迁移、户籍事项变更、出生登记、死亡注销、户口迁往市外、市外户口落户本区、出具证明、换发户口簿等业务，均属于当场可办结户口类别，另外还提供档案查询、出具证明、电话咨询、信访接待等服务。大厅采取一站式服务、首接责任制，在大厅设立咨询引导台，由接待人员解答群众咨询和查验户籍手续，自制的70余种《便民服务菜单》逐项列明户籍政策规定及所需手续材料，保证群众及时掌握最新政策。咨询引导台旁专门设立快速通道，通过接待取号的同时对群众进行分流，避免情况特殊或业务简单的群众等候时间过长。大厅内设置了舒适座椅、饮水机、阅报栏、老花镜、便签纸、医药箱、纸巾、垃圾箱、身高标尺、街电共享充电宝等便民设施，每个窗口台放置了便民服务设施提示牌，方便群众查找使用。LED显示屏滚动播放户籍政策和安全防范宣传片。针对外省市迁移和办理身份证的群众有邮寄需求，大厅内设立邮政速递岗，免去群众往返跑路。大厅还设立了监督服务台和《群众意见留言簿》，公开24小时监督投诉电话，每个接待窗口安装了服务等级评价系统，群众在办理户籍事项完毕后通过该系统评价民警服务质量，进而有效对民警的执法水平和服务质量进行评议，通过群众反馈意见监督民警对外服务质量。
</string>
</resources>
